須自行蒐證 律政司可申終止

須自行蒐證 律政司可申終止

■受害人的法律團隊昨向律政司司長袁國強發公開信。 資料圖片

【話你知】

根據《裁判官條例》第14條，任何人都可向裁判法院申請私人檢控，如果裁判官接納，會向被告發出傳票。

有法律界人士指，若律政司及警方對某些刑事案件不作檢控，相關受害人可循私人檢控途徑追究，但申請者需自行調查舉證，須提供足夠證據，裁判官才會接納其案件；蒐證工作由原告人及代表律師「一手包辦」，耗費龐大人力物力，「要包辦搵證據、證人，但又冇執法者嘅調查、拘捕權力，過程好困難」。

該法律界人士又指，審訊過程中，律政司可介入，成為檢控的一方，若律政司認為有人濫用私人檢控權利，更可申請終止檢控。

上一則: now員工私人檢控警方無進展

下一則: 感冒出事中原好上司急求肝 手足呼籲好心人施援

屌你老味， 有需要一定捐錢支持，
希望睇到既人都出嚟做證人

算唔算助訟？

應該唔算， 刑事罪行兼我無任何金錢得益。

贏/輸 我都無金錢利益

講緊柒警案？

朱經緯

■2014年11月底，警司朱經緯於旺角涉以警棍毆打鄭仲恒。

寫好啲 有前因後果 現時進度可以搞眾籌

DOJ

支持

仆街狗官

屌你老母